\chapter{Diskusi}

\section{Saran}
Pada kali ini terdapat saran yang ingin disampaikan oleh penulis terhadap pembuatan sistem pengolahan bahasa isyarat menjadi teks, sebagai berikut :

\subsection{Saran Responden}
\begin{enumerate}
    \item Sistem pengolahan bahasa isyarat menjadi teks dapat dikembangkan kedalam bentuk aplikasi \textit{mobile} dan \textit{website}.
    \item Sistem pengolahan bahasa isyarat menjadi teks dapat dikembangkan dengan fitur yang dapat mengunakan bahasa isyarat indonesia yang jauh lebih jelas.
    \item Sistem pengolahan bahasa isyarat menjadi teks dapat dikembangkan dengan fitur yang dapat menggunakan pola bahasa isyarat yang langsung mengartikan sebuah kalimat tidak hanya alfabet saja.
\end{enumerate}

\subsection{Saran Penulis}
\begin{enumerate}
    \item Sistem yang dibuat untuk mengolah bahasa isyarat kedalam bentuk teks ini dapat disebarkan oleh pembaca atau digunakan juga oleh pembaca untuk dapat berkomunikasi dengan penderita tunarungu dan tunawicara.
    \item Sistem yang dibuat untuk mengolah bahasa isyarat kedalam bentuk teks dapat dikembangkan, dipelajari dan diperbaiki oleh orang-orang yang jauh lebih mengerti dalam melakukan hal tersebut.
    \item Sistem yang dibuat untuk mengolah bahasa isyarat kedalam bentuk teks dapat diimplementasikan dengan metode \textit{neural network} lainnya.
\end{enumerate}